[
  {
    "level": "1",
    "question": "Kto je sestra Anny vo filme Disney Frozen?",
    "A": "Beta",
    "B": "Anna",
    "C": "Elsa",
    "answer": "Elsa"
  },
  {
    "level": "2",
    "question": "Ktorá známa stavba sa nazvala podľa svojho staviteľa ?",
    "A": "Eifelova Veža",
    "B": "Bojnický Zámok",
    "C": "Riverdale",
    "answer": "Eifelova Veža"
  },
  {
    "level": "3",
    "question": "Na čo sa menia húsenice?",
    "A": "Motýle",
    "B": "Znova húsenice",
    "C": "Hady",
    "answer": "Motýle"
  },
  {
    "level": "4",
    "question": "Čo je najvyššie zviera na svete?",
    "A": "Slon",
    "B": "Lev",
    "C": "Žirafa",
    "answer": "Žirafa"
  },
  {
    "level": "5",
    "question": " Kúsok od Bratislavy sa nachádza najväčší barokový kaštieľ na Slovensku. Viete, v ktorej obci sa nachádza?",
    "A": "Bernolákovo",
    "B": "Veľký Bieľ",
    "C": "Tomášikovo",
    "answer": "Veľký Bieľ"
  },
  {
    "level": "6",
    "question": "Ak by ste chceli na Slovensku navštíviť najmenšie mesto počtom obyvateľov, kam by ste sa vybrali?",
    "A": "Dudince",
    "B": "Levice",
    "C": "Šahy",
    "answer": "Dudince"
  },
  {
    "level": "7",
    "question": "Kde sa dá pokochať najväčším krížom na Slovensku?",
    "A": "V Leviciach na Kalvárií",
    "B": "V Dóme svätého Martina v Bratislave",
    "C": "Na kopci za Smrdákmi",
    "answer": "Na kopci za Smrdákmi"
  },
  {
    "level": "8",
    "question": "V ktorom slovenskom meste sa natáčal oscarový film Obchod na korze?",
    "A": "Sabinov",
    "B": "Gelnica",
    "C": "Košice",
    "answer": "Sabinov"
  },
  {
    "level": "9",
    "question": "Ktorý z týchto citrusov nie je jedlý?",
    "A": "Citrus Sun Gold",
    "B": "Citrus Poncirus Trifoliata",
    "C": "Citrus Blood Orange",
    "answer": "Citrus Poncirus Trifoliata"
  },
  {
    "level": "10",
    "question": "Ako sa volá 6. diel Harryho Pottera?",
    "A": "Fénixov Rád",
    "B": "Ohnivá Čaša",
    "C": "Polovičný Princ",
    "answer": "Polovičný Princ"
  }
]